% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR
% environment
\tiny{
\begin{center}
\begin{tabular}{ | m{6em} | m{18em}| m{18em} | } 
\hline
Critère
	& Solution spécifique 
		& Solution standard \\ 
\hline
Coûts d'investissement
	& Coût de développement des modules sur mesure : un peu moins élevé par rapport à l'intégration du système SAP (uniquement la fonctionnalité nécessaire sera réalisée)
		& Coût dépendant du nombre d'utilisateurs du système. Nonobstant que le degré de la conformité de ce produit est bonne, le coûts seront plus importants à cause de sa complexité. \\ 
\hline
Coûts de fonctionnement 
	& Exige beaucoup d'efforts pour les tests d'intégration. Ainsi il faut prendre en compte les coûts de la validation. 
		& Assez fiable. L'intégration ainsi que le fonctionnement exige seulement le suivi périodique effectué par l'administrateur du système. \\ 
\hline
Coûts d'exploitation 
	& Formation effectuée par les moyens de l'entreprise qui intègre la solution. Ainsi, il n'y aura pas de coûts supplémentaires. Coûts de maintenance élevés (approche empirique impossible au vu des particularités du produit développé). 
		& Formation du personnel généralement plus coûteuse. Coûts de maintenance dépendants de l'acteur qui l'assure : service interne, SSII connue, équipe du projet, etc \\ 
\hline
Gains 
	& Gains plus visibles au début (car le projet permet d'automatiser les plus importantes activités). Améliorations de plus en plus chères.
		& En perspective stratégique les gains de l'intégration de la solution SAP sont plus importants. Le système est plus adapté à l'évolution de l'entreprise. \\ 
\hline
ROI 
	& Retour final dépendant des risques de la maintenance ainsi que des problèmes de l'évolution. ROI en général plus petit. 
		& ROI habituellement plus grand. Le résultat pourrait être prévu et il est plus facile d'apporter les modifications nécessaires. \\ 
\hline
Délai de ROI 
	& Délai trop varié. Peut être de 2 à 4 ans (ou même ne pas exister). Après 3-5 ans le retour est moins important. 
		& Le délai se trouve entre 1 et 2 ans après la mise en place. La partie majeure du retour se trouve 2 ans après l'intégration. \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
}